黃震遐醫生：聲波炮是武器，警方為何不知？

警察昨日出動裝有俗稱聲波炮「長距離揚聲裝置」的裝甲車。雖然警方宣稱只有用來廣播，但「長距離揚聲裝置」無可懷疑是一種聲波武器，多次被船隻用來驅趕海盜。曾有警員用後被美國法庭裁定為使用過分暴力性質武器。因此，香港警方對傳媒否認是武器，對於可導致聽者暈眩、作嘔或喪失方向感，表示「全屬猜測，並不真確」如非完全不明白操作，就只可以說是張大眼睛說謊！

當然，在警方誠信備受質疑的時候我不希望是後者。但如果純屬不知道聲波炮是武器，警察又如何能夠保證可以安全使用呢？

一般人 120db 會覺得耳痛，160db 可以爆穿耳膜。持續 110db 則已可以導致失聰。短暫 140db 的巨響可以爆破耳膜、損害中耳耳骨、引起耳聾、耳鳴、頭暈、頭痛。「長距離揚聲裝置」生產商通常要求聲波炮離人起碼 10-20 米，操作人員更必須載耳罩。紐約警方曾經做過試驗，聲波炮發出的聲量在 320 尺（97.5 米）距離已達 102db 時，離機 320 尺範圍內均屬危險地帶，聲量已經高至可以危害聽覺，引致耳聾。

從傳媒所刊圖上看來，警察所用的應該是 LRAD 1950XL 裝置，公司資料顯示最高峰聲量可達 160db，持續聲量 155db。

如果警方昨日使用時只調校聲量到純屬廣播揚聲器功能範圍，「長距離揚聲裝置」的確只是一種昂貴的揚聲器。但昨日使用時發出了多少聲量？警方絕對有責任說清楚。究竟，聲波炮最容易傷害的，可能就是那些昨天在聲波炮裝置 100 米附近而沒有護耳裝備的警員、記者、及旁人。

[正能量撚]出去之前，希望你可以睇下呢個po

全個連登都係負能量，我要你地有正能量啊

各位手足，尋晚去Poly營救手足都閑閑哋都幾十萬人啦！做乜簽個partition好似拉牛上樹咁，搞咗幾個禮拜都冇20萬人，嗱嗱臨入嚟簽啦！送林奠去大灣區啊！唔使俾錢架咁share就唔使比錢㗎啦。最新消息：今朝過20萬了！目標：200萬和你非簽齊

琴晚解決師唔係有破解咩

Push

係fb見到

輪姦殺人私刑酷刑都係犯法
警方為何不知
仲講道理

好似假

係呀真係唔係武器呀

咁撚貴買架車上面裝個喇叭做廣播用

一係買個個就係水魚係on9

二係根本就係武器